\section{Metodologia} \label{sec:metodologia}
Para atingir o objetivo proposto, a metodologia deste trabalho se deu da seguinte forma:

\begin{itemize}
	\item Revisão da literatura;
	\item Levantamento de requisitos;
	\item Coleta dos dados de movimentação do bovino;
	\item Modelagem da base de dados;
	\item Manipulação e persistência dos dados;
	\item Implementação dos requisitos;
	\item Implementação do método de análise de similariade entre trajetórias proposto por \citeonline{melo:2016} chamado ``Correlação estatística de vetores de deflexões angulares''.
\end{itemize}

\input{introducao/melo_2016}